用Khan Academy讀書定Online learning 嘅人都係死蠢

今時今日，以文字教授知識的方式被譏諷為落伍。一般人都認為圖象較可取，影象更佳，兩者都可以幫助理解。然而，本人認為人愈來愈蠢也是因為什麼都要有聲有畫有片。
以文字學習知識，是訓練抽象思維的最佳模式，因為文字模式最需要學生想像。退而求其次是以老師聲音演繹，同樣要抽象思維，但有聲音輔助會容易一點。靠video才明白知識道理的一群，往往就是什麼都要「畫公仔畫出腸」，缺乏抽象思維，叻極有限。
本人所見:較為出色的門生都是在抽象思維上有點訓練，懂得把文字消化為知識的精粹。那些要不斷有聲有畫有片的多只是平庸之輩。

too long didnt read

我通常都係無師自通

哦

56k 夠用啦屌

庸人自擾